寬頻上網插lan線速度

而家情況係咁
網絡供應商：Netvigator 1000 mbps
Router: Asus ac68u （cat 5e線）
Lan卡：Realtek PCIe GBE Family Controller (GBE= max 1000mbps)
Wireless Internet Card: Intel(R) Dual Band Wireless-AC 3165 (max. 433.3 mbps)
Lan 線: Cat 6

駁法：Modem——Router——電腦
（不能Modem——電腦，因為得一個IP)

速度：
1. iPad連wifi 有450 mbps
2. 電腦連wifi 有100-180 mbps (可能電腦張無線卡渣？）
3. 電腦插lan線得180-190 mbps (上唔到200 mbps)

試左兩條lan 線都係寫1.0 Gbps，都試過router同電腦線互換，結果都一樣。我諗得兩個可能，一係電腦張卡壞壞地，一係網上行出事，我已經打左去問，佢話會幫我查下，呢兩日會覆我，但我心急想快啲知咩事，係咪個師傅裝錯左。

有冇人試過咁樣?

得一個Ip點解唔可以直接用modem連電腦？

可能係你電腦個Lan Card唔Support 1000Mbs，因為你Ipad都有400幾500

個ip俾左router

查左GBE = support 1000mbps

可唔可以換返電腦？

唔得呢，就算唔用router，直接電腦線插modem 會顯示沒有有效的ip位址，熄哂啲機再開都唔得，應該要打去網上行重set，不過電腦同router 要二揀一都會揀router

佢應該會答你一個Ip Address應該只可以支援一個裝置上網。咁擺落Router抵D，或者Upgrade個好少少Router，係唔係用緊Tplink

Asus ac68u
我朋友用同一個router 又係網上行
但佢用cat 5 電腦會出900幾mbps
我特登買條cat 6 連200都冇激到我扎扎跳

Cat5e已經Support 1000mbs ，買條6幾錢

講起就把幾火，屋企兩條寫住5e，試左一大輪先查到原來係假線，得100mbps，之後先買番條有牌子嘅cat6

買左條15m 牌子叫eight $110 連運費

Push

問朋友借左電腦試 明明都係同一張lan卡 但佢有600-700mbps 我就得190 難道我張lan卡壞左？還是仲有其他野影響到

網絡卡設定 自動派左100mbp?
不過又唔會限到200架喎
你試下set500/1g

Omg 本來已經放棄左用線
頭先諗住試多次就算數
點個竟然有900幾
你唔留言我唔會再試

我咩都冇set過